點解咁多香港人都對化妝既女仔有偏見

次次化妝出街都卑人覺得好誇張咁
畫條眼線擦小小睫毛膏就好嚴重好浮誇
身邊啲人成日問洗唔洗化到咁呀 屋企人都唔太接受到
係日韓化妝出街係基本禮貌黎
唔理男定女 將自己個樣執靚小小整齊小小卑人一個好印象有乜問題？
同埋化妝係我自己既事 又唔係逼你化 理我咁多做乜老左先黎扮靚？
你地唔鐘意打扮憑咩剝削人打扮既權利然後又用有色眼鏡黎睇我
真係好不可理喻

大部分人都鐘意自然美

呢個世界有自然美既人有幾多有邊個想生得柒 冇咪靠自己後天努力 呢樣又唔得個樣又唔得

樓主一定係化勁燶妝 但以為自己淡妝嘅人

至少唔會貼曬假眼睫毛 超重eyeshadow先香港人認為既淡妝純粹係擦個脣膏

入黎睇人貼紙紮妹仔妝

me5化妝都大把囝𥄫

對化完妝以為自己靚左就串77嗰種人咪有偏見囉

唔理啲人係咪串柒柒 香港人就係好似唔太接收到化妝既文化

咁化妝緊係得人驚

咁咪好

老左黎化卑人化發姣 後生化又話年輕就係本錢洗乜化咁幾時化呀 死左入棺材個陣先化呀

一定要全世界接受你？人地有人地意見
你自己感覺良好咪得

你班毒撚平時油頭粉面咪算要人陪埋你地一份？化妝到底有乜問題

人地有人地意見都唔洗批評先啦下話上面個啲已經係好聽啲 再難聽我都聽過 冇話要全世界接受 不過我又冇逼你化妝你地理我咁多做乜 卑人係咁講你都煩啦

男人識閪分咩係自然美咩
淨係上foundation 畫下眉 內眼線+唔誇張既唇膏 佢地就以為人地素顏天生麗質

你知唔知油頭粉面點解

大家都係女人 你輕輕鬆鬆化個妝就有得靚 梗係要踩低你 總之化妝嘅都係發姣臭雞 大家一齊樣衰就啱啦
都係嗰句啦 life is too short 唔敢出眾驚俾人指點 就一世人無無聊聊咁過

你自己都講化妝係你的事，但話你係女鬼你係我的事

你自己覺得咪算 你又真係覺得講出口既野唔會hurt到人既 請問我化妝邊度傷害到你？

岩呀扮下靚都卑人覺得發姣 純粹係到發泄下 唔會因為班傻9一兩句影響我成世

畫得明顯小小既咪濃妝姣西咯

打錯字 係油頭垢面

自high其實ok，好多肥婆都化到行一行，佢地完全無視世俗眼光

不過唔好喺人地面前係咁show化妝款（e.g. 郁啲就話整到個妝要補妝，或者喺office到show化妝品出嚟咁）

唔化妝就係唔打理自己儀容？

儀容整潔其實都好夠，講真男人唔會太鍾意人化妝

你地男人追求儀容整潔 女為悅己者容天生就鐘意扮靚 好似卷下頭髮 著靚小小 化下妝打扮 滿足下自己就卑你地班男人話姣西你理解唔到咪算 冇必要下下都出口酸 酸乜撚野

你自己身邊嗰啲咩人呀，我真係冇朋友會咁講人，你有你化妝，再反思一下識左咩朋友好過啦

你理得佢地？阻撚住你？

朋友唔會點理我 係岩岩識既個啲點頭之交咪多

其實化完個樣仲係人樣的話應該唔會有人諸多意見

你點化都好 係咪人樣都好 總之卑人見到你化得明顯 就當你濃妝 就當你姣西

有樣野叫影響市容，你會唔會周街剪手甲？Gay佬會唔會當眾互摸互摷？

Btw 咁激動？你係咪肥婆

其實一啲心水清既男士一望個女仔就會想像到 個女仔落左妝會係點既樣
講真五官唔靚既女仔好多一睇就知想以妝 / 陰 遮遮掩掩, 遮醜
eg; 鼻唔靚 / 孩子鼻, 就打鼻影
一部份女士又會以空氣劉海 / 齊陰, 企圖令他人目光分散啲, 唔好放晒係佢對眼度
對於一部份男士而高言, 呢啲女士化唔化妝都無咩意思, 因為佢地本身五官唔靚, 一開波已經唔會留意佢地

唔係肥婆補妝睇你補咩 剪手指甲整到成地都係就話 呢個係衛生問題 普通補妝擦個脣膏有咩問題 咁都叫影響市容？去日韓你地鐘意個啲日本妹都係一樣周街補妝架炸 有個靚女係你側邊補你仲會唔會咁多要求

一係就肥西/樣衰
一係就格衰

如果上述兩項都唔中，我諗你係時候要upgrade下身邊啲朋友，呢班人都應該幾低質下

身邊啲朋友唔會咁講 係啲路人甲乙丙咪會 唔熟又諸多挑剔個啲八婆

咁你地又成日笑毒撚樣衰？
成撚日話條街好多靚女 全部化出黎既

其實唔洗理
返工/約會基本上都要化下啦 尊重黎
最驚啲人無化妝 話自己唔需要

會唔會你化得唔好睇？ 冇圖好難討論～

毒撚有冇念過自己點解會卑人話係毒撚執下自己個樣乾乾淨淨 洗下頭 大把人對你改觀

係日本 化得唔靚/誇張 都會比人講 唔好係唔係都搬其他國家出嚟先
有冇諗過係你化得唔好 先比人話 又唔見其他化妝女仔成日比人話？

咁你上面又話毒撚油頭粉面？
你理解唔到咪算 冇必要下下都出口

我覺得女仔化妝好有心思幾有趣

太姿整唔係好事，去廁所搞啦好冇

如果有人喺街到對住塊鏡係咁set頭（純粹用手整），搞足十分鐘，你睇到都覺得煩啦

其實唔關靚唔靚女事，係呢啲野去廁所搞冇人理你，私人野唔好當眾係咁做就得

唔理你嘅朋友 即係乜嘢？～

返工化妝都會卑屋企人話話返個工都要搞到自己咁誇張

唔化妝=個人純&pure
化妝同埋識打扮= 玩開&唔方純品
香港人就係咁短視㗎啦

咁你又話冇人想生得柒？
咁你做乜又加把口笑佢地？
你係咪雙重標準？
你樣衰有得化妝補救 男仔樣衰咁點？
係咪要鬥慘？

你個妝係點

無理由周圍d人咁多意見

香港真係好保守
其實唔使理人地眼光，化得靚咪啲人照望，啲女仔羨慕添啦
我自己係化開歐美妝

掉返轉頭 你都係會笑人話人嘅人嚟 就算你冇開聲話 但你心已經話緊人 同標籤咗人毒撚
接納下人意見先 人地日本人化妝化得好 靚會被讚 醜會被彈 係咁多

係鍾意天生靚既人

宜家越黎越多男仔都會化妝 你地自己唔肯行出第一步改變下自己 就係到嫌班女仔呢樣個樣 全部人跟埋你地一齊樣衰好唔好？跟下啲youtuber學曬gel頭剃下鬚印象分已經加好多

咁你唔洗理佢地喇

又唔熟 仲要係八婆 預咗會俾佢地講架喇

樓主請搞清楚個概念先
唔係對化妝既女仔有偏見
係對喬妝既女仔有偏見
而家啲港女十個入面九個落左妝根本就第二個人黎

就算我身邊有化得好既frd化妝出街都會卑人覺得好誇張 唔好理化得好唔好 係香港人太保守 我係針緊呢個point

識好多g都化濃妝

係咪化啲標奇立異妝？正常返工女仔都無人話啦

我卑人話個位係話我點解小小事都要化妝 啲人覺得平時去街都要化妝好誇張 明不？

化得靚就會讚 化唔差就會被彈
樓主唔聽人講 仲要鬧返人睇唔起人嘅人
人地講你 你就講返人地 有意思咩

其實屌你老母, 真係五官端正盲得架啦

樓主你識開咩人，我身邊大過20歲，七成女仔都一定化妝，如果淨係計唇膏，應該有九成咩年代，化個淡妝邊有人會對你有偏見

你以為自己化日本妹妝，其實化咗大陸妹妝

佢地多意見係覺得我小小事都要化妝好誇張

淨計脣膏咁一定多 化全妝既人咪少

化妝化到易容咁果啲

只係覺得有d女化左都係樣衰
真係化黎都哂鳩氣
d化妝品又貴，搽完一大輪都係豬西

其實應該真係好撚濃但樓主唔覺，一個咁講，兩個又咁講，三個又咁講，就唔係巧合架啦
大家身邊都大把女化妝，做左咁多年人都冇聽人有人批評人地化妝乜乜乜

你宜家唔係都做緊同一樣野？

唔係猛龍唔過江
唔係豬閪唔化妝

我認為其中一種真正既女人，應該要識得化妝、著高踭鞋，襯衫各種飾物扮靚

不我講下我平時會點化 皮膚係暗瘡肌 所以粉底薄極都有限 畫眉 內眼線 睫毛膏一定有 眼影就一時時 咁算唔算濃妝？

以前都會化日本妝
成日比同學笑鳩
之後慢慢轉淡淡地
同男朋友一齊佢叫我唔洗化
依家懶到乜都唔搞

依家睇番以前都幾誇張 唔係好接受到

係米自己個妝真係姣自己唔覺

我都係落街買少少野都要化妝既人
其實洗咩理人地點睇
化妝係為左自己開心 鍾意以自己最好睇既一面示人有咩問題？

我化足六年底妝眉毛眼線唇膏，從來無聽過人有負評，最多都係講下我今日用嘅眼影好靚，係咩牌子群返啲會打扮嘅人，你生活應該會開心啲。
讀緊書定做嘢，如果讀緊U或者做緊嘢，無理由身邊化妝嘅人比例咁少，我當年讀U，全個系啲女仔都會化妝，依家做嘢，我直頭覺得自己算係全Office最hea嗰個

基本gel頭剃鬚解決到問題你就唔洗化妝啦
瞓醒未呀 on99咁

又唔係偏見嘅，但有班男人真係鍾意自然少少

唔係話港女有特別好
但成班日日吹奏日本妹韓妹台妹
然後踩鳩港女
明明呢三個地方喬裝仲誇張

化妝又靚邊有人話你 柒就唔好搞咁多

係咪你化得柒炸？

日本妹化得誇張會俾人講？
你搞笑咋？

我身邊好少人會化妝 屋企人係講得最多 其次咪啲c9 同輩好少 多男性朋友同長輩嘈

岩呀屌一係就全撚部都整出黎 係香港你微整已經卑人覺得好假好姣 整容雞

化妝化得濃
你化得好樣衰

自然就是美
你化到咁撚樣不如唔好化

化到發姣咁
化到馬騮屎忽咁

同啲bb好得意好似你一樣，睇你想聽邊句姐

無理由架，我身邊d女性朋友都經常化妝架，無咩特別
樓主不如貼張相睇過化成點先

使乜理人啫
化妝扮靚係令自己開心 唔係畀人睇
如果連哩啲都包容唔到
只能講對方心胸狹窄 一言堂

同感 唔識化就練多啲先出黎獻醜

身邊冇女係唔化妝

係咪樓主個生活圈問題

我卑人話個點係佢地覺得我好小事都要化妝 覺得我好誇張 唔係個妝濃唔濃事

住過日本 亦都有唔少日本朋友

有化妝既豬西點都好睇過無化妝既豬西啦
我日日都畫眉出街 自己中意咪得

我同你班男人講呀
你試下搵下fb d專頁問邊d女唔化妝
一堆豬西衝出黎認 自己素顏好清新好唔造作
仲見過有d踩人地化妝個d係發姣
係就係無化妝啦 不過醜到仆街呢
有興趣自己搵下 我專登save 左呢個post睇下d豬西留cm幾有自信

樓主唔敢post自己化完妝個look出黎
講咁多做咩？
你話人地有偏見你咪拎出黎俾大家評下理囉
咩都話小小小小
係真係小小就唔會有你面對嘅情況啦

你咁同啲200kg死肥婆話人地對自己有偏見有咩分別？

笑死 次次話自己唔化妝果d 9成9豬西黎

其實係咪你化得唔自然/樣衰?

最好笑係有一班女人勁樣衰
但都仲可以proud of自己唔化妝喺度話其他人係姣西先好笑

想問樓主會唔會日日化妝
而家大咗想化下妝
但係平時返學都係同啲frd上堂
好似無咩特別咁 有時約會先化
好想知啲人化妝嘅動力係咩
同埋會唔會擔心皮膚差咗

我第一次聽到香港人對女仔化妝有偏見
請問樓主你身邊啲人咩背景? 同埋你個妝到底化成點?
我身邊啲女仔都會化好基本嘅防曬/底妝+遮瑕+畫眉
有約會就重手啲加條眼線, 戴con, 搽睫毛液, 少少胭脂同埋淡色唇膏, 眼影就好少見佢地用
啲人見到佢地化妝, 最多加句「今日咁靚嘅? 今晚有約會?」
好少會話人發姣

唔係對化妝女仔有偏見，係對化大陸妝女仔有偏見，嗰陣鄉下味好難頂。

子華話齋
化咗妝後仲認得叫做化妝，認唔到嘅叫做喬裝

咦~唔化妝冇禮貌吖嘛

你呢個情況我諗起一個舊同學， 我地啲同學個個都覺得佢好濃妝， 基本上佢係全班最濃。
佢係連遲到呀、行山、去啲地方參觀個妝都係咁濃。 但其實我地覺得佢淡妝應該都唔錯，有次佢遲到，但個妝都係咁濃，我地有人問佢點解唔化少啲野， 咁咪唔會遲。點知佢應我地，佢話佢覺得佢自己一直好淡妝
自此我地都無再覺得奇怪，因為個個人定義唔同。
甚或客觀講句，可能佢有啲位重手咗， 加加埋埋都會俾人濃嘅感覺。同一個妝唔同深淺輪廓都有唔同效果，更何況樣貌唔同。

講真，唔想變嘅，就唔好理人點講。想變嘅咪搵啲化妝導師嘅片睇下，睇下有冇野變下。

點都好，唔好因爲呢啲野唔開心， 真係好小事。

唔用閃粉係咪好啲

頭先急急腳淨畫隻眼 平時個眼妝一般都係咁 手機食左啲色 眼影應該再深小小

或者係唔識化 化到勁樣衰 唔好意思講先話佢濃妝
香港地化全妝都唔會講喇 除非去蒲咁濃啫

樓豬收唔收兵

閣下應該係個樣問題

唔係話我濃妝 係話我小小事都要化妝 追下文啦

樓主都on99
明顯就係化得無技巧又唔好睇

最基本就係化完
人地唔話話你化黎做乜

最高層次就係化完人地都唔覺得你化左

好明顯樓主非常失敗

係咪你化得差

屌可唔可以追文 咪解釋左好撚多次係唔明點解我小小事都要化妝

因為我有臥蠶所以用左閃粉打亮 下次試下唔用

咪就係話你化得唔好睇囉
人地覺得你化唔化都一撚樣樣衰
講到咁白
明未呀

我同你一樣但好多人睇唔出我有化妝
定係你以為你係淡妝？

上面有圖 我覺得我咁已經好淡

嗱, 望落唔差嘅
但老實講, 可能真係樣嘅問題, 唔係話你樣衰
係有啲人嘅五官氣質, 唔知點解上少少色/閃粉就俾人感覺好誇張/好濃/好俗艷嘅感受
亦可能係妝感重, 令人有種「洗唔洗化成咁」嘅感覺
其實你自己覺得靚同順眼咪做番自己囉, 唔洗理人地講乜
再唔係就學多啲祼妝技巧, 祼妝其實都唔少功夫, 但出黎個妝感就好自然

幾乎每日都粉底眼影眼線唇膏
但冇人話過我喎有啲仲會讚俾心機打扮/化得靚 問我用咩

首先, 你幾多歲?

唔係幫佢
不過用唔敢自貼黎話人柒
會唔會鳩左少少

用翻啞色既應該會好啲

我都係，只要唔用裸色系外/閃粉眼影、唔用sharp色唇膏就無人覺得我有化
有時都唔知係開心自己個妝自然好，定係唔開心因為可能人地純粹係覺得我殘

不過樓主會唔會係個底妝唔夠透亮，感覺厚粉妝感重，所以人地先會咁大反應睇你隻眼係化得ok

自貼了 追post啦

因為我皮膚差所以妝感一定重呢個係最大問題

樣衰先需要化妝

我覺得好撚樣衰喎
問題係有啲好樣衰既臭西揾啲唔出名既龍友就以為自己女神
化左妝就係女神咩屌你老母
好撚樣衰呀核突西

你化得柒

卑你老母呀 俾都唔撚識寫
抵人對你有偏見

依啲分明五官都唔掂喎大佬

你化妝定喬妝呀唔好扮喎

由大學到出黎做野，都唔覺得有人對化妝既女仔有偏見喎

其實自己中意就得
唔洗理人點睇
咁如果條友因爲唔中意你化妝而唔中意埋你個人既
咁佢都唔值得相處啦

閱
上電視打拍戲做model 等
靠個樣搵食就唔怪你

一般女仔咁打扮我自動彈開

冇問題啊 走啦

喬裝

係咪你自己化得太誇喳
女仔化妝出街好閒喎, 邊有你講到咁誇

我再淡過你

根本樓主明顯就係化得柒又唔get人地講佢

化妝根本係詐騙
以 非自然的自己矇騙他人企圖獲得更多利益

詐騙都可以合理化
真係痴線

有無擺多啲錢落護膚啊？皮膚差係暗瘡肌油性肌定乾到甩皮之類？我以前輕視左護膚，皮膚乾諗住靠化妝遮就一天光哂。但之後日日做好清潔保養保濕，先知自己塊面可以咁貼妝咁有光澤唔知你咩case

識講點做又唔照做?
人地有呢個效果係咪因爲人地本身真係靚呀

好睇你咩年紀wor
18歲出街化妝比人講
28歲出街唔化妝比人講
無得一概而論

塊面同條頸都唔同色

有冇唸過係你化得核鳩突仲以為自己靚
我第一次見有女人俾人問洗唔洗化到咁
係咪白到成個小丑神咁呀
定條假眼捷毛長到插得死人呀？

你喬妝無趕你出門口咪好啦

實係你屋企人嫌你阻住佢個廁所

躝啦 畜牲

未到20歲

絲打你識埋班人咁低能既
我班朋友都化開架喎

請事實又唔聽
自己歧視全世界
但話全世界歧視佢

真係好不可理喻

從來都冇覺得自己靚

睇埋回覆知咩事了，樓主粉底厚過幅牆所以好怪

塊面批撚左灰咁死人咁撚白
跟住撻兩塊紅卜卜，加副濕鳩文青眼鏡

唔怪得 呢個年紀除左乜ig女神嗰啲圈子 應該都無咩女日日化妝

終於有人屌樓豬

er... 我一直都係淡妝 周圍既評價都係正面
唔明點解你會咁assume

好似d肥西講自己唔係好肥咁
聽唔入耳

我本身柒都有呢個效果，而班男人真係唔識分

唔覺樓主個妝濃，
我估純粹係樓主遇到班嫌三嫌四嘅閪女人

你鍾意啦

粉底係真係厚既 但試過淨化粉底唔化眼妝冇人話過我 一化埋眼妝就開始卑人話誇張

你po個妝上黎睇吓

post左上面有圖

啱！
個重點係其實香港人對化妝無乜偏見，我完全唔化妝就出街我媽仲會問我做咩咁頹，我諗係圈子問題，因為我反而覺得香港人對唔化妝嘅女仔仲大偏見

你化得醜咋八婆

平時就咁擦粉底擦遮瑕 就冇事 一化眼妝老母就問我咁誇張做乜

你噉樣同呃人有咩分別
同埋自信要建立於外在美？

唔需要理人講乜，男仔出街個頭咪一樣要吹要gel

男人老狗化濃妝梗係望你啦

本身柒都有天生麗質效果?

大撚把
唔好諗到日本呢個社會真係乜都容納到
你誇張少少/太出頭都已經會比人bully

所以成日都卑人覺得我好誇張 樓上啲人錯曬重點

我最憎係本身唔化妝 後黎翻工想成熟啲就開始化下自己研究下咁 身邊啲人就成日大驚小怪係到話哇你搞乜 係咪唔比人改變？

化完偽素顏靚左，你班男人以為我素顏天生麗質自然美啊

卑你老母呀卑 垃圾mk妹化mk妝好難對你無偏見

洗乜理人識唔識分
總之男人就係會覺得睇落靚+個妝唔明顯= pure true 天生靚
整d花喱碌嘅 本身真係靚都算 一般般果d點都係覺得你異相架啦

就係！！！我講既誇張就係呢樣

咁咪姐係呢個妝係化比港男睇
你想化d自己覺得係扮靚嘅妝 咪預左唔會多港男搭糖

柒咪要化

所以根本係樓主化個妝柒

同啲大媽著到成身閃感覺良好一樣
仲要唔俾人話得

你想點化係你既事
我想點講係我既事

點解要化
一黎化得多皮膚差
二黎化底無可能靚得過十八廿二啲膚質
厚粉=加醜=/=遮醜

小學有無教化妝係禮貌？

唔化妝就係無禮貌咩？

覺得係身邊嘅人都有好大影響
以前讀U，班莊員都得我一個會成日化妝
連化個眼影果日佢地都會話做乜化咁濃
之後出黎做野就揀左份要化妝嘅工
日日想點化就點化 （中至淡）
依家放假直頭懶得化
利申 遺傳有雀斑 但唔會刻意遮

其實我地都係回覆緊「人地有呢個效果係咪因爲人地本身真係靚呀」呢個論點唔岩，因為樣衰既識化既就扮到自然美而你地唔識分，做咩愈拉愈遠

為身邊嘅男性根據你嘅唇膏深淺判斷你濃妝定淡妝...

畫眉 南瓜色都話濃了...

我諗你因為厚粉所以先俾人話，我日日都化妝，落街買飯都要化，唔化妝見人會覺得周身唔聚財無著衫咁，但咁耐以嚟都無比人話過。

係 根本就唔關個妝柒唔柒事 係講緊身邊啲人接受唔到你化妝 讀緊書既一定好多人都接受唔到 出到黎做野咪ok

化妝喺你自己嘅事，咁人哋點睇你喺人哋嘅事，你自己鍾意化妝但又要求人哋用你想嘅目光睇你，真喺好不可理喻

但係之前就咁化粉底都冇人話過 後尾越黎越誇 整埋眼影個啲就開始了

你地點睇我還點睇我 但都唔需要批評我既愛好

吉仔真係女

認真, 有咩問題,
你張相個眼妝正正常常

點解要咁介意人地目光
你又無傷害到人 無視咪得

利伸：mk頭 ，老婆好濃妝

我冇批評你嘅愛好，只不過講如果你真喺鍾意嘅，同埋好似你講化妝喺你嘅事，咁又洗乜理人哋點睇你

可能比較直接 但我相信樓主應該係化完 個樣差左 先會有人咁話你。。
你可以化妝 但前題係化完 應該會靚左 如果唔係 咁化黎有咩意義？

係咪18歲化完變28歲個d呀
同埋你個少少事都俾人話係點"少少事"法先
搵你落樓下食個飯都要全妝既話我都覺得有d過份

因為男人睇到啲女化淡妝都以為佢無化妝係自然美
其實個個打哂粉底遮暇陰影

之後太過自然咁show你啲不堪入目既皮膚同痘痘出街就會比人屌

我誠實啲講啦 未化妝之前我係好柒 化左妝就變翻個正常人 但都唔係靚女

正確黎講，香港人係對女有偏見

post張自貼上來先評論到你化得誇唔誇張

因為啲人睇唔慣，佢地自己無化開就覺得加咗野係好誇張。我日日返工都會早個半鐘起身洗頭+化妝+卷頭髮，我對自己有要求，自己開心就得喇。平時我唔講都唔會有人知我每日花咁多時間喺儀容上，間中都會有人問返工咁姿整做咩，我只會話我唔整唔舒服

男人唔化得妝咩

頭一句係 食飯要睇邊個同咩場合

頭先都想搵d例子
但又諗唔起邊個

睇完你post就諗起ffx既SUGAR BABY

自貼左了

我覺得幾乾淨唔俗呀，少少閃粉喺眼皮其實幾吸引。

我身邊啲朋友反而會要求我化妝
可能係因為素顏太柒

咁正常人都鐘意睇落後生多過成熟啦
俾係你同d男仔出街 大家都20歲
你化完似28...d人覺得過火都唔出奇

好大機會係你化得衰

人地唔好意思

咪叫你唔化仲好囉

利申：比人讚化妝靚

最憎啲唔化妝嘅人話我化妝乜乜乜 好似唔化妝有種優越感 屌你靚就話姐 你暗瘡油臉肥婆 唔執好自己仲多管閒事話人

係咩？我自己都係粉底、遮瑕、定妝、畫眉、胭脂
勁淺色嘅潤唇膏 眼影眼線嗰啲就唔畫㗎啦 好肉酸
化到睇落精神就算 又唔會無咗自己個樣

化完好睇就話。。。。
化衰左，唔係唔望得丫麻。。。。

畀啲sample嚟睇睇好喎，冇圖點討論？

通常好睇你個生活圈子啲女仔多唔多化妝
如果多數都唔打扮，咪顯得會化妝嘅你特別囉

不過化妝除咗畀人睇，都可以係為自己開心
邊個唔想個樣望落精神啲 靚啲吖

其實自己鐘意咪得

會唔係其實睇你偏向咩妝？
歐美妝好似係香港係難接受啲
日系叫最易接受？

利申，唔係好識，都係up下

冇錯 明明就只係化左少少
香港人真係目光短淺又保守

屋企人都唔鍾意我化妝
但係駛乜理人咁多你自己鍾意咪得
化完自己又會開心 唔駛咁在意人地點諗㗎

俾

介意人地講咩？

睇撚左咁多頁係到卑卑卑
睇到火滾

化個自己鐘意嘅妝，我覺得令自己開心啲又自信啲，唔喺壞事，每個人都有自己style，一式一樣好悶。

我本身鐘意化暗黑型格路線妝，我覺得唔喺好誇，只喺唇色深色系列，

喺香港成日俾人望，不過其實我又無所謂。

我覺得好睇，男朋友亦鐘意(由同佢做朋友開始，佢同我去街已街習慣會成日有人望我，一開頭佢會笑住數一日有幾多個人望，不過佢就喺鐘意我做返自己，仲會研究有咩色唇膏啱我，所以我都好開心。)🤘🏻

遮醜布

係日韓

我覺得女仔肯化妝同你出街應該要尊重，因為肯花錢扮靚同你出街唔係人人得

你都識話係自己事洗乜理人點諗

周街都有人化妝又唔見比人話

好似d老女人日日噴香水，味覺退化越噴越濃咁，化到馬騮屎忽咁都話淡妝，笑死人

有咩偏見？
洗咩理其他人點睇
我自己覺得肯化妝既女仔先加分
唔肯化既唔會扣分
總知肯打扮就加分 可能我自己喜好成熟少少既女人

化妝真係一種禮貌嚟，必須要化

自由嚟嘅，無話得唔得，係啲人有偏見

正正常常化個韓妝已經好夠

好睇你咩圈子同年紀
樓主你二十未夠啲人啱啱中學畢業係咁架喇
話你個班女仔過多幾年都會開始化妝
唔洗在意人地諗法
因為打住自己清純唔化妝𣄃號嘅人都係柒

唔係喎，我身邊啲人都支持化妝，仲叫啲朋友化咗妝先好見人

比仔𥄫好唔舒服

基本上幾時都要化

班毒男唔執下個樣先有問題

唔洗理人，想化咪化囉

香港咩都差過美帝國

到底要化到幾樣衰先會俾人勸唔好化妝，我相信至少靚女化呢啲妝唔會俾人話囉

如果唔想比人話嘅話
你咪試下唔到場合化嘅濃度唔到
如果你番學嘅咪搽少個eyeshadow
同啲唔化妝嘅就化淡啲咁
平時就做番自己就得啦

我覺得大家都錯晒重點⋯
先唔理樓主個妝係點
平時出街化唔化妝都係個人選擇
但得罪講句 落街買少少野都要化妝係有啲誇張嘅

用閃粉唔係問題 但係如果日常妝好似唔用閃粉比人感覺會易啲接受 應該就唔會比人話誇張

化妝就係你落咗妝，我仲認得你，你落咗妝，我唔認得你，嗰啲叫做喬裝。

樓主冇錯
你出街都唔想望到一個樣衰既人啦
冇人唔中意靚野
但化到又黑色嘴唇又盛嗰啲真係另計

同著短褲一樣道理，唔同80歲先著咩

同著短褲道理一樣，唔通80歲先著咩

咁又over左

我幾支持女仔化妝
靚d 又 自信d
何樂而不為

但係班女人都對女人化妝有偏見
女朋友翻學化妝（大學）
有d 女仔就笑佢做乜發姣化妝

係 樓上全部錯重點 點講都好都唔聽

其實究竟點先算濃妝？男朋友覺得有眼影就係濃妝

真係無聽過

由大學開始每日都化
化到依家出嚟做嘢
完全無經歷過樓主口中嘅情況
係咪平行時空

基本上出街都會 其實好睇你本身膚質係點 我就係因為化妝皮膚越黎越差 翻唔到轉頭

點解要化妝？因為想靠後天努力補救
點解要讀書？因為知自己唔讀無咩先天優勢可以靠
但後天再努力，逃不過大家都係揀天生靚仔/女
再努力見工send cv，逃不過大家都係揀名牌u grad/做過咩大公司
人性如此，大家都傾向揀先天好，而唔係後天好既野

我有用眼影 不過好少帶con

個人覺得化妝無問題 個人執整齊啲精神啲一定有jetso嘅
但個人覺得日本同韓國嗰種文化似係父權嘅𧗠生物多過真係禮儀
前排啲韓國女人先有相關運動 而日本行出街見到嘅女人十個有九個都有化妝、唔敢素顏...
所以唔係其他國家嘅文化、主流係咁就一定合理或者啱曬嘅

其實會唔會你化得唔夠自然or太濃？ 粉底顏色同頸差太遠、唔夠貼都好易有面具、濃妝嘅感覺 同埋眼線太濃太黑、睫毛太濃有曱甴腳都會好突兀...

化妝真係一門學問 好多技巧都練要摸索 連product都適合 先搵到真係啱自己、塑造到靚嘅妝容
如果唔調整同協調吓 一味學潮流一set嗰啲打扮真係好易會fail (e.g.一字眉、大紅唇、粉紅色眼影)
可以去youtube睇吓啲youtuber嘅tutorial 睇吓人哋點化no makeup makeup 先再慢慢加啲個人特色
不過唔好睇香港嗰啲 十個有十個都係垃圾

樓主可以試下用粉餅或者礦物粉 冇咁傷皮膚同埋都有coverage

男人： 淡妝=素顏 濃妝=化咗妝
樓豬應該係化得太濃成個呀梅咁先比人話

所以化妝最難就係其他人睇唔岀你化咗
不過香港少人化full set係真
以前我畫埋眼線 望落都會誇 但後來發覺其實自己技巧唔好

我都想知

年齡問題 我仲未到二字頭

親，得對眼唔夠呢

去一轉日本就知 個個靚女都係化出黎

全樣冇乜好討論 因為我假相

跟本越化得多就越快殘

咁細個唔好搞咁多野啦好嗎，完全無左個浸學生妹，入世未深，清純既味道

點解要假相

樓主開始懶年齡層問題
死唔認自己濃呀

真係好不可理喻

咪問左濃妝定義係點我眼中覺得唔濃 你地覺得濃咁好難傾

本身生得柒咪要補救

一影相就假相 idk why

化妝幾好呀

你都識講日韓文化啦
咁呢度係邊度呀

好在身邊冇乜依種人 冇呢個問題 但係愛美之心人皆有之㗎啦 除非係樓主化到好撚樣衰啲人想提下佢姐

即係你化得唔靚囉 仲問

鍾意西口面臉smoking eye

咪撚理人點講啦
利申會素顏出街但有時都中意化濃妝
一向唔理人點睇
雖然男朋友同身邊人都無咩意見

係對你有偏見
又話對女仔

ching講得好岩 每次都覺得化左妝嘅自己好貴 化妝品都要錢 各位男朋友要珍惜肯為你戴day con 同埋冒住盲嘅風險都畫內眼線嘅女朋友

男朋友我愛你

樓主一定好撚醜樣
化左妝以為自已好靚

靚女化到幾濃香港人冇屌過囉
不嬲係屌嗰啲樣衰仲要整到花枝招展嗰啲
結論係對樣衰嘅人有偏見

係咪化得太濃？用太白既色？用有閃粉既化妝品？
香港都係接受用自然色，淡妝，追求化完好似冇化咁
想人地覺得係天生麗質

化妝定喬妝

讀中學，啲班花級花校花都唔駛化妝都好靚，咁點解一定要化妝先靚？一係就係你唔夠靚

呢啲妝先最難化 若有似無咁

自你老味 化又笑9人重裝甲 唔化又話人殘皮膚唔好 老細唔係人人都天生麗質架 就算五官靚嘅女仔都未必天生皮膚好好 邊個有咁多閒錢去做個有效嘅facial？

樓主得18 9歲？通常20過後身邊d女仔fd開始識化已經唔覺得奇怪 我估你係你班fd之中最早化妝

睇相好淡咋喎
有啲男人可能睇唔出你有化添

但首先你要美

關咩事
大學開始都未二字頭
仲未計中學做暑假工都有化下

不過真心
其實你化得唔靚先會被人覺得濃妝
男仔鍾意嘅淡妝都係有化不過自然

照你咁講 你化係你嘅事 但你強姦左我對眼啵
一陣唔望你又話唔尊重
望你又對自己對眼唔住

其實睇樓主po張眼妝相 其實已經好淡
或者我地對濃淡程度有唔同睇法
fyr 我眼中嘅中等 韓國pony嘅全妝
濃妝 台灣cara wu

咪係, 有D仲話誇到係屋企都唔敢落妝,
要偷偷等個男人訓左先, 真係癡線
人地國家文化人地既事

有啲人化妝真係化得唔靚，身邊的人咁講可能為你好

有感覺係因為你化得唔靚 唔係因為你化妝

之前睇到呢段片 Q2係問點樣令另一半接受濃妝
for fun 勿插
點都好啦 有自信最重要

問題應該唔係眼位
係唔知邊個部位"令人在意到"要開口提佢

樓主唔似知邊頁有認塊面係重手左d

真係貴
就算唔化妝，都要搽防曬
夜晚又要卸妝液卸，一個月要用一枝卸妝液

所以每次我化左妝 臨時被放飛機 點都會出街行轉 覺得唔會哂左佢

粉底令膚色均勻啲，加胭脂會有少少修飾面形嘅作用，畫埋眉會睇落更精神，想再靚啲就搽埋睫毛液+畫條幼眼線。

真心覺得你個眼妝好正常，隻色已經係最易接受既大地色，d閃粉又唔會太誇，眼線又唔會太粗/太長
覺得樓主化得差既人可唔可以講下點解覺得個妝唔好睇

係你妝感厚 就算得個粉底啲人都覺得你厚粉啊

身邊大把朋友日日眼影睫毛膏胭脂shadow highlight 全部齊曬 從來都冇比人講過
根本係樓主問題 有可能都係樣既問題

最鍾意識化妝既女仔
濃妝唔係濃得黎俗既話其實好靚

好似有見樓主提到皮膚唔係幾好 有暗瘡果d
本身有瑕疵 要遮嘅野就會多左 會厚重d
打個比喻 幅牆唔平，你要油油漆，你要「忟」層灰上去 先可以平翻
自然會厚左一層
如果朋友唔理解而咁多聲氣，我覺得無謂要介意佢地講乜
自己tune翻一個適合自己嘅妝，慢慢掌握d技巧，就會有改善

識有個公認好撚樣衰既女人會批評人化妝，同好自豪自己唔化妝 事實上就係人地卸左妝後都靚過佢

係咪因為樓主同化完好大差別，先比人話誇張？
好似下圖咁

其實畫咗眼綫 睫毛膏 唇膏 啲仔都會話素顏
所以樓主應該真係化到隻雀咁 再唔係就照下塊鏡

係咪溶左妝唔知？

係樓上咪認左化妝前係柒 化完妝先叫正常 冇講過都冇覺得過自己好靚

嗱，講真個句樓主靜係睇眼妝真係唔濃
濃妝我既見解係貼眼睫毛、打陰影，highlight 、雙眼皮貼，同粗眼線
Btw 我自己係化妝師
我又唔太care人地話我濃妝，自己做中意咪得囉
係香港呢個地方做乜都係有人會覺得你有問題
做自己啦

講廢話？

其實唔關化得靚唔靚事，有冇諗過係有啲人妒忌 識有個公認好撚樣衰既女人會批評人化妝，同好自豪自己唔化妝 事實上就係人地卸左妝後都靚過佢

痴雙眼皮貼都叫濃妝
咁戴大眼仔又點睇

笑左

粉底

邊撚個會歧視化妝呀？咪扮野喎

我諗佢意思係做齊哂佢講嗰啲先叫濃妝。

我應該講清楚啲
係啲唔識痴雙眼皮貼既人，痴完勁撚明顯痴左
啲眼影又唔知上點係個雙眼皮貼or膠水上面
唔搞好過搞
大眼仔我覺得14.0-14.2係自然既
14.5個啲不了
成撚隻ET咁

真 識有個公認極品豬西批評人化妝，同自豪自己唔化妝 我想嘔呀大佬

試下用遮瑕膏嚟重點遮瑕，粉底轉用啲薄身啲嘅會唔好好啲？

咁死咗都真係要化嘅其實，仲要男女都要添

low self esteem stupid motherfucker
比人講幾句就谷住谷住咁

有時都會化重手左 勁深色eyeshadow
都會怕比人話化咁濃做咩
不過依家會覺得自己鐘意就得啦
化完自己心情好 理得人講咩

14.5對本身眼大又眼白多既人黎講先至岩岩好咋
都係睇人
btw con大小係睇著色直徑

我覺得好正常 唔洗理啲on9啦，啲人生得樣衰先話你姐 嗰啲九成九都係唔會進步自我增值既廢柴，佢既意見都唔會影響到你既人生架啦 自己開心咪得

舉個例子
我平時返工坐隔離位個同事皮膚麻麻地 黑眼圈好大
但每日都會搽粉底 遮遐膏 胭脂唇膏
唔使點化眼妝已經比到人好醒神嘅感覺
你都唔會想對住成臉暗瘡 個樣死老豆咁款啲女做嘢啦

個人意見
其實最緊要都係樓主開心 好介意人點睇嘅就視乎返場合來決定化咩妝
同啲覺得化妝就係發姣嘅人一齊 咪化啲偽素顏妝
對住覺得化妝冇問題嘅人 你鍾意點化都冇問題

我冇呢啲問題喎呀樓主化成點呀

年齡問題啦 過多幾年就調返轉

嗰班係咁judge你 其實香港人係好撚多事，唔關佢地事既都要去管 歐美既態度係唔好害到人自己開心就okay 化得樣衰咪提下人/笑下人咪算，係去都要批評係做乜撚野

柒頭唔認命

傻啦 係香港 你嘴唇有色就係濃妝啦
成塊面冇化都唔緊要 嘴唇搽紅少少=重裝甲

偏見D醜女

我反而覺得係化得好唔好睇嘅問題
濃唔濃都好化得好，睇得順眼都冇乜嘢
化得又差又濃妝嗰啲真係頂佢唔順

唔覺有人有偏見

係日韓化妝出街係基本禮貌黎
但呢度係香港

認同

身邊嘅人無乜意見仲會讚我
但返學嘅同學好似發現新大陸咁
一化妝返學就覺得我有事要做咁
雖然 我化左妝同素顏的確有幾大分別
尤其係對眼

因為本身內雙好無神 要痴雙眼皮貼
連男朋友都話我對眼係最大分別
但係我就算化好少 (係真係好輕手) 妝感已經好勁
眼線都係畫半條 無搽睫毛膏

但我唔會理佢地咩意見
化妝係為自己裝備而唔係滿足佢地
反正 我自己化妝 感覺良好
個人有返自信

I don’t fucking care

冇錯 除非樓主係中學生
一個工作女性黎講
其實你唔化妝仲奇怪

中學畢業後日日淡妝見人
未比人話過
你係咪好重手啊樓主

有人個樣受妝有人唔受
睇你眼覺得唔錯
如果淡都令咪可以慳返時間同錢

我覺得唔需要理會人哋點睇
日韓妹都唔會下下諗咁樣出去會唔會太誇嚇親人
大家唔同style，但都會尊重對方鍾意嘅打扮
所以佢哋先做到潮流嘅尖啄
下下驚人覺得誇，所以香港一眼望埋去個個都冇乜個人特色

唔鋸直接出聲
屋企人咁講 直接撻佢一句我想化咪化
唔熟既 玩下語言藝術叫佢收皮
以後包你耳根清靜
連登仔成日都縮頭烏龜咁 敢怒不敢言

講真個句, 你化完係靚既, 無人會對你有偏見

唔好化濃妝就OK,依咖有好多自然妝

化得好唔好睇又另一回事
自己好鐘意研究化妝 一直都覺得真係less is more
喺街見到啲女仔眼線畫到一岩一忽
條眉又成條紫菜眉咁 個唇膏螢光色/大紅色就咁撻上嘴 唔理根本襯唔襯自己 咁呢啲就真係唔化好過化

卑人即係慕容復嘅族人

我鐘意女仔化妝 樓主同我做朋友ok?

化妝雞

日日都化閃blingbling兩色眼影都冇俾人話過誇
可能太柒冇人望

點解女人化妝係禮貌
唔化就冇禮貌d?
定係唔化妝見唔到人

有冇諗過係你化完仲柒左

女人化妝可以係對場合嘅尊重
姐係想俾人感覺精神d

當然唔係話無化妝就無禮貌
只不過若然你去見工俾人感覺你無精神 或者係無用心打扮一下
會俾人感覺你無放上心去準備過

我都會視化妝為一種禮貌
想俾人感覺精神d 出眾d
女為悅己者容
相信每個人都希望對方或者其他人對自己有個好嘅觀感

樓主嘅意思係想問點解香港人會視女性化妝係一定要有特別事先可以，而唔可以視為日常

無圖好難討論
Btw日日化妝 無聽過人地話我咩 身邊朋友都日日化

小小事係咩事呢例如
男朋友/我媽有話過落街食個飯唔洗化妝啦
咁講都正常
但正路朋友唔會咁得閒理你架

真 咁耐以黎我啲男同學都以為我無化妝
但我日日都全妝 返學唔化眼妝 因為長期植眼睫毛
根本出門我都一定會上粉底

你做邊行？
你話你做 唔需要化妝/冇儀容可言既工
當然你同身邊既同事會有對比
如果係你朋友唔化妝而咁話你
係佢地既問題
我出街都一定會化小小
100%素顏 通常都毒女

你搞錯左濃淡定義喎
淡妝=粉底+眉筆+眼線
基本上係以化左好似無化為中心
單純化左睇落精神d,咁就為之淡妝

有色唇膏因爲無咩可能睇唔出,所以一般唔會用
淡妝一般只係配潤唇膏

你鍾意咪化囉
介意人點睇咪唔好化囉

實有人鐘意有人唔鍾意
你駛唔駛問哂全香港人先決定化唔化？

見過一個香港嘅travel/lifestyle Influencer 化條眼線化到隻眼成隻巨型蝌蚪咁 加埋佢棚大牙肉 真係好唔開胃
我情願佢淡妝 好過喺度醜人多八怪

其實真係淡 我都係咁 但無人話過我

試過紮下頭髮+搽個唇膏都俾frd話我多左

追下文啦樓上我有post

冇錯其實呢個先係我想表達既意思 被扭曲曬

你未跳都好啲

香港人都戇鳩
我剩係搽粉底，畫眉加唇膏都俾人覺得濃 （我唔係畫個d 韓式一字眉）

總之有顏色就係濃妝

你理得撚得人，又無阻你無騷擾你
況且你會唔會望足佢整十分鐘呀？
唔會就收聲啦
人地做咩都覺得煩你做人都幾撚辛苦吓

其實話濃妝個啲人通常中學都未畢業
或者係睇慣你冇化妝 突然化妝會嚇親
出嚟做嘢 冇人會話你濃妝

利申：之前有畀屋企人話過濃妝 大咗（可能都化得好咗）就冇人話過我

淡妝都可以配唇膏
依個世界唔係得鮮色唇膏

好多咩
我身邊都冇人有偏見 反而好接受
女為悅己者容姐 冇咩問題

日本會啲透明感嘅妝算唔算係 嗰啲都幾正

成個細路咁化妝又本身五官唔靚先恐怖

認真討論
擦小小睫毛膏 擦個脣膏
係咪蝗語？

係日本除左衣著之外
最易認係咪港女就係 睇佢地有冇化妝
日本人係唔會素顏出街

係喬裝

講真皮膚先係最大既organ , 個人覺得皮膚好底妝靚or透先會好睇, 唔好諗住用粉遮就算, 因為點都會睇到有印+coverage愈高就愈乾/假面

建議樓主搞好皮膚先

咁樓主就唔好歧視毒撚啦

樓主唔好亂屈好喎
你化得太濃咋嘛？

我覺得後生女化妝冇問題喎
反而覺得老左冇乜心機慢慢化就真

應該係你比人針對姐，其他女仔應該唔會

化完靚有閪人會嫌你咩

你身邊啲人咁撚bitch嘅
我同你差唔多年紀 身邊冇人會咁講
女仔frd都冇化但唔會覺得化有咩問題
化得靚呀媽呀嫲都會讚

係外國香港人大陸人外國人定cbc好易睇
化咩妝已經睇到 好羨慕外國人輪廓深

連登仔最愛既架妹10個10個都會化妝
但同時佢地又極抗拒人化妝
正如睇av多都知大部分係封面殺手啦 咪又係靠化妝
有幾可見女優唔化妝上鏡啊

化完係靚既鬼有人會話你
成堆狗公圍上黎添啦

化完都係樣衰既話你都係唔好浪費資源
買個重用口罩每日戴住出街算啦

唔係

死肥毒撚咪又係得把口, 抵一世都無女食

你係靚嘅 理得你濃妝定淡妝

可能係你化得唔啱你自己
Btw 自己鐘意咪得 理得人點講

做自己啦 中意化妝就化，唔洗理人點睇
自己開心咪得，唔好連化妝都要睇人面色而決定化唔化

我唔係唔化 係唔識化

化妝=支持奢侈品消費=支持極端資本主義

化妝冇問題，但化得柒就有問題

你自己都對假睫毛同眼影有偏見la

唔係下話，唔化反而接受唔到喎
除非天生麗質

我呢度講緊既係香港人對濃妝既定義

agger

追文啦講緊唔係特別場合抖化妝被人覺得好誇張

連登就係咁撚矛盾架啦

成日都會聽到 _____姐 洗唔洗化妝呀 每次聽到都唔知點答 但化妝係我自由黎

追文ok？post左圖

我冇預過你嘅問題
其實係咪你浮粉

唔通要好似啲毒撚咁注定自己一世係柒就自暴自棄唔去改變？

都係果句 化少少妝唔係問題
但可唔可以咪撚攞幾mm厚嘅粉噠落塊面度
淘寶買個面具都薄過你啦大佬

所以好多連登仔一世都冇女
但係其實佢哋就算真係係自己女朋友面前
佢哋都未必夠膽咁樣講

你都幾好笑 開口埋口就歧視毒撚 毒撚呢個標籤如果唔係你自己既問題邊有人會咁話你 我上面講既油頭垢面都係毒撚既形象自己係毒撚又不甘被人咁話 就係到嘈話歧視呢樣個樣 你自己咪又係一樣歧視化妝肥婆 得淡笑

樓主會唔會講下上妝次序同用咩化妝品
會唔會係化妝品用得唔岩啊
例如有d韓妝cushion好易面具感

香港人係咁...乜撚都唔接受...一式一樣一鳩式就最好

冇圖點討論

有圖請自行追post

化個妝都咁多野講，成班判官
最怕啲男人講咩唔好化咁多妝
鍾意你素顏又唔係要取悅你
氹自己開心又唔得？
最緊要個妝啱自己
唔好一咪死跟個trend
支持樓主唔使理人點講
不過建議樓主化妝技巧要練習多啲
Post 張相上嚟預咗比位人入

我冇用cushion好耐啦用開粉底液

今日個妝 平時畫到咁已經卑老母話好濃

上個回覆都仲卑緊
知唔知個卑字點讀

打慣左 會慢慢改

係咪你化到馬騮屎忽咁人哋先望住喳

佢唔會覆呢啲
淨係見到佢覆認同佢既人

自己過到自己咪得囉
使乜理其他人點講

Btw，係咪得我一個覺得曲線招兵啊

又唔覺有偏見wor

我番工果到啲女上至阿嬸下至fresh grad都會化妝番工 係講緊日常淡妝 冇人話過啲乜

同埋出街啲女除左學生 大多數都化妝啦 唔通一個一個去嫌佢地咩

眼殘？覆撚左好耐啦 咪話會慢慢改

追post追得仔細啲先出黎吠啦乖

以為自己咩料呀
化妝化得柒又唔抵得比人講
八婆格出哂面又唔知自己柒
吠你老母咩 你自己卑撚左幾多頁呀

On撚79咁

so？？？？？

話我化妝柒 叫我貼圖 圖又貼左 樓上理性討論又話我唔抵得比人講 話我卑咪話會慢慢改 你想我點？

作為一個女仔黎講
樓主其實真係唔濃
仲有少少淡
唔明D人說三道四做咩又唔撚關佢事
仲記得以前讀書有日扮靚D出街
比個男同學成日話我化咁濃做咩
真係關你撚事

日本妹啲妝化完都乾乾淨淨，就算有閃粉嘅eyeshadow, 啲色都唔會俾人誇張嘅感覺，睇落自然，同埋最重要嘅係佢地一定襯返頭同衫
唔係香港嗰啲觀音頭掃把腳

韓國嗰啲唔化直頭冇眼耳口鼻，所以化好過唔化

簡單嚟講最重要係個妝啱返你個樣同打扮
唔夾嘅就會睇落奇怪/濃妝

係通常都係啲男人講

我平時好少會set埋頭 太懶 會試下成個look改變的

可能啦

好的會練習多啲

咁我本身都係厚粉妝感問題

我癡假眼睫毛都有好多人覺得我妝淡自然
樓主係咪唔曉化妝咋？

粉底真係唔可以平，貴嘅texture同coverage都睇落好啲

落左妝我仲認到你既先係化妝

落左妝我認唔到你既就係喬裝喇

我post左圖架上面絲打一齊判斷下

買個隻係b字頭牌子既水果粉底

化得靚就冇人會話嫁啦
仲有人讚

老老實實，相唔可以作準，燈光唔同鏡頭唔高清已經差好遠，仲未計整體打扮

岩岩開始化妝果時老母都問下做咩化係咪溝仔
依家唔化老母會問做咩面青口唇白係咪病左
其實如果你打扮得符合返自己年紀同身份就ok唔洗理人點講

樓主就係嗰啲死肥閪

即係你化得衰囉 死臭閪

樓主兩樣都係
死臭豬閪一個

真，cushion好厚粉既感覺，同偏白

okok

同啲男人講有撚用咩 佢地跟本睇唔出
識閪分咩佢地

眼影唇膏唔用裸色就當係濃妝㗎啦
所以絲打根本唔使理上面啲唔撚識嘢嘅男人

係唔係都要覆下架啦等陣又話我淨係覆讚個啲 彈個啲就唔理

但你今日個妝真係有啲濃 同埋隻眼影似係大陸妹
驚俾人覺得濃最好唔茶眼影

今日係真係濃左啲既 下次就咁內眼線精神小小就算了

做咩咁insecure,呢個世界無論你點都有人批評架啦，你咁介意人地點睇只會自己辛苦+顯得你冇自信

冇自信背後原因因爲心底裏知道自己唔標青

日本妹識化

講真你化妝關你老母撚事 化幾濃都唔關佢事啦
更何況睇你d相一d都唔濃
你應該好細個，大學/出黎做野冇人會理你化得濃唔濃

冇自信分兩種

一種係內向，覺得自己有不足，所以介意人地點睇，從而改變自己，例如打扮下希望避重就輕

一種係外向，覺得自己有不足，不過會藉踩低人地黎抬高自己，咁睇落自己又冇咁差（佢自己覺得）

前者冇影響人 做得好唔好都係自己既事
後者就點睇都係臭西

我又唔覺得係 好地地邊有咁撚多人留意你講真
條街咁撚多人個個都唔望剩係望你對你有偏見
係咪你搽mascara搽到成把扇咁
不如你講下你對濃妝淡妝既定義先啦

個個都話鍾意純天然，素顏，其實個個望既都係化左妝個班

㩒錯負評 sor

本身都冇乜自信 所以更加care人地講咩

我地講既偏見係香港接受到化妝 但接受唔到女仔小小事就化妝 街邊就冇乜人望住我既 不過有時教班化妝都會被人覺得好似好over咁 太過誇張唔知博乜 就算個日淨係擦個脣膏都係

你有自由化妝，人地都有自由唔接受你化妝。。。

想識你

嘩講呢d
不如你講下今年j左幾多個韓國「天然」美女先？

係呀有自由唔接受 不過都唔洗下下批評姐 香港仲話咩共融多元文化 下下乜都接受唔到乜都批評香港咪越黎越封閉咯廢老思維

唔會
靚女做乜都得
豬扒化就唔得

自問覺得女仔打扮下好正常，你未反問佢地咩叫濃咩叫唔濃囉，我都想知好濃有幾濃？

唔好咁介意人地說話，唔係做人好辛苦

我諗你成日俾人話有幾個可能性
理性分析黎，你可以參考下
1. 你五官拼埋一齊比較老成/ 似大陸妹 以致化完妝有啲似雞 （呢個你可緣研究下咩妝更適合你 有得救的）
2. 你嘅社交圈子細，咁岩朋友都視野狹窄/唔識化妝（同公司就無計嘅，但可以出面識多啲一齊化妝嘅朋友，有人認同你個人都會開啲）
3. 本身性格/待人態度唔好，以致人地連你嘅妝都會評論（呢個有可能自己唔發現，比較難搞...）
4. 可能對方講笑 你太在意 誤解他人意思（只能靠自己改變，因為有啲人本身性格好唔玩得，容易將人講笑誤解為認真恥笑你）

另外老實講，
我返工出街都比你化得濃（底妝+腮紅+唇膏+眼線+閃粉+一字眉+眼睫毛+打亮+三色eyeshadow+梨花霧色染頭）
甚至有同事更濃。
但我平時性格平易近人，
從來無人話過我濃妝喎
我諗唔多唔少新認識一個人總會有第一印象嘅，
但我覺得唔需要介意，
因為性格永遠先係一個人人緣好唔好嘅關鍵。
就好似你剛識一個毒撚，
忍唔住笑9佢毒，
但後來發現原來好男人黎
有少少內疚笑佢 再對佢改觀一樣姐

日本妹濃妝到...
大眼仔 兩層假睫毛 雙眼皮貼

隻眼好靚已經勁淡啦喎
話你果d 9成9自己柒想你柒埋一份果d

好ok wo就咁睇

一dd ,有d淡妝

你的以偏概全實在可笑，樓主跟住又批評毒男
你同對女性化妝存有偏見的人沒有甚麼分別

後生唔化正常
老少少 (>24) 一定要化先敢出街

直頭粉底都唔用 用防曬算

我係調番轉
女朋友唔識化妝亦都懶得學
其實我明示暗示都講過想睇下佢化妝
我不嬲覺得化妝同gel頭一樣,一定好睇過你乜都唔做
會話素顏好睇過化妝我都唔明係咩心態

我嗰隻粉底無遮瑕㗎

唔識分, 點為之先有冇化

我粉底算厚

化妝本身無褒貶之分 俾人叫得毒撚係咪應該反省下自己先

我讀fashion 差唔多個個同學都化 男女都化咁滯 都係睇你身邊係d咩人 我d同學咪唔會覺得化妝就係姣西 直男同學們都唔會咁諗 不過唔係讀fashion嘅朋友(唔係好熟嗰d 真係會以為你好玩得嗰d

健身撚，從來未肥過長期6舊腹肌

毒男是如何定義？化妝程度如何定義？

其他人喺度批評女性化妝，你就喺度批評其他內向男性，你憑咩呢？

以樓主嘅邏輯，係咪即係女性化妝俾人歧視都係應該要反省下先？俾人標籤為毒男嘅男性唔係自己選擇，係外界用冇準則嘅主觀判斷佢為毒男。同有化妝女性俾人認為係姣婆一樣，都係一啲冇修養嘅人用冇準則嘅主觀去評價女性。

你同嗰班冇修養嘅人喺度批評女性化妝一樣，你憑咩針對毒男？重點係批評化妝嘅人就一定係毒男？理據？

想令香港人對化妝改觀係用理性嘅分析同正面嘅回應去消除外界對化妝嘅偏見。

香港城市大學應用社會科學系副教授及犯罪學課程主任黃成榮曾為電車男一詞（與毒男或宅男近似）下定義：「電車男普遍沒有女朋友，缺乏社交技巧，亦沒有可以宣洩性慾的對象」。

對唔住對毒男定義冇錯係有偏見 太過激動衝口而出

我身邊啲男仔frd都唔鐘意女仔化妝真係好兩極

香港男人唔係對化妝既女仔有偏見, 而係對化汒妝既女仔有偏見
仲要成日都俾啲假素顏相昆到

好淡咋喎 cls !!!!!!!!!!!!
邊個話9你 條友眼生屎

豬閪就認啦屌你老母
人地唔好意思話你豬閪先話你誇張咋
化完個死人妝都搵塊鏡照下自己個樣先啦

你贏啦得未

我特別鍾意女仔化妝,希望有日可以見到妳之後讚下妳

如果咁都叫濃咁化妝嚟做乜嘢
支持樓主化濃啲,化得靚先係最緊要

返工返學化妝比人閒言閒語中傷
利申：男仔

我諗應該係打眼影比人感覺濃妝
其實打眼影真係成個感覺唔同左
繼續堅持

我認識化濃妝o既女仔
全部都係想呃我錢
係我運氣差樣衰定係點.......